[
    {
        "question": "१) राम: ------ रामाः?",
        "options": ["रमे", "रामे", "रामौ", "रामेण"],
        "answer": "रामौ"
    },
    {
        "question": "२) ------- मालाभ्याम् --------?",
        "options": ["मालायाः/मालाम्", "मालाम्/मालाः", "मालौ/माले", "मालया/मालाभिः"],
        "answer": "मालया/मालाभिः"
    },
    {
        "question": "३) ------ -------- पुस्तकेभ्यः?",
        "options": ["पुस्तकेन/पुस्तकाभ्याम्", "पुस्तके/पुस्तकाय", "पुस्तकौ/पुस्तकाय", "पुस्तकाय/पुस्तकाभ्याम्"],
        "answer": "पुस्तकाय/पुस्तकाभ्याम्"
    },
    {
        "question": "४) ------ नद्यौ ------?",
        "options": ["नदीम्/नदीः", "नदी/नद्या", "नद्येण/नदीभ्याम्", "नद्याय/नद्येभ्यः"],
        "answer": "नदीम्/नदीः"
    },
    {
        "question": "५) ------- ------  कुर्वन्ति?",
        "options": ["करोषि/करुथः", "करोति/कुरुथः", "करुते/कुरुतः", "करोति/कुरुतः"],
        "answer": "करोति/कुरुतः"
    },
    {
        "question": "६) ------- गृह्णीवः ------ ?",
        "options": ["गृह्णाति/गृह्णीतः", "गृह्णासि/गृह्णीथः", "गृह्णामि/गृह्णीमः"],
        "answer": "गृह्णामि/गृह्णीमः"
    },
    {
        "question": "७) ------- लेखिष्यथः ------ ?",
        "options": ["लेखिष्यसि/लेखिष्यथ", "लेखिष्यामि/लेखिष्यथ", "लेखिष्यथ/लेखिष्यत"],
        "answer": "लेखिष्यसि/लेखिष्यथ"
    },
    {
        "question": "८) ------- पठाव ------ ?",
        "options": ["पठानि/पठाम", "पठामि/पठामः", "पठामि/पठाम"],
        "answer": "पठानि/पठाम"
    },
    {  
        "question": "९) नय ------- ------ ?",
        "options": ["नयतम्/नयाम", "नय/नयत", "नयतम्/नयत"],
        "answer": "नयतम्/नयत"
    },
    {  
        "question": "१०) रामः _______ गच्छति ?",
        "options": ["विद्यालयः", "विद्यालय", "विद्यालयम्"],
        "answer": "विद्यालयम्"
    },
    {  
        "question": "११) माता _______ नगरं गच्छति ?",
        "options": ["यानेन", "यानाय", "यानम्"],
        "answer": "यानेन"
    },
    {  
        "question": "१२) बालकः _______ दूरदर्शनं पश्यति ?",
        "options": ["नेत्राभ्याम्", "नेत्राय", "नेत्रस्य"],
        "answer": "नेत्राभ्याम्"
    },
    {  
        "question": "१३) रामः _______ अङ्गुलीयकं ददाति ?",
        "options": ["सीताय", "सीतायै", "सीतया"],
        "answer": "सीतायै"
    },
    {  
        "question": "१४) रमा _______ भोजनं खादति ?",
        "options": ["हस्ताय", "हस्तायै", "हस्तेन"],
        "answer": "हस्तेन"
    },
    {  
        "question": "१५) रमा _______ प्रश्नं पृच्छति ?",
        "options": ["अध्यापकम्", "अध्यापकेन", "अध्यापकान्"],
        "answer": "अध्यापकम्"
    },
    {  
        "question": "१६) बालकः _______ ?",
        "options": ["हससि", "हसामि", "हसति"],
        "answer": "हसति"
    },
    {  
        "question": "१७) _______ जलं पिबति ?",
        "options": ["कृष्णः", "कृष्णम्", "कृष्णेन"],
        "answer": "कृष्णः"
    },
    {  
        "question": "१८) पितामही गृहे ------ ?",
        "options": ["वसतः", "वसति", "वसन्ति"],
        "answer": "वसति"
    },
    {  
        "question": "१९) अहं क्रीडाङ्गणे ------ ?",
        "options": ["क्रीडामः", "क्रीडति", "क्रीडामि"],
        "answer": "क्रीडामि"
    },
    {  
        "question": "२०) त्वं ------ मिलसि ?",
        "options": ["रामः सह", "रामाय सह", "रामेण सह"],
        "answer": "रामेण सह"
    },
    {  
        "question": "२१)  ------ नमः ?",
        "options": ["रामाय", "रामेण", "रामः"],
        "answer": "रामाय"
    },
    {  
        "question": "२२)  वदतु ------ ------- ?",
        "options": ["वदताम्/वदन्तु", "वदताम्/वदतम्", "वदानि/वदाव"],
        "answer": "वदताम्/वदन्तु"
    },
    {  
        "question": "२३) ------ हसतम् ------- ?",
        "options": ["हसतु/हसतम्", "हसानि/हसाम", "हस/हसत"],
        "answer": "हस/हसत"
    },
    {  
        "question": "२४) बालकः ------ पाठं लिखति?",
        "options": ["लेखनी", "लेखनीं", "लेखन्या"],
        "answer": "लेखन्या"
    },
    {  
        "question": "२५)  शिक्षकः ------ पुस्तकं ददाति ?",
        "options": ["अम्बाय", "अम्बायै", "अम्बाये"],
        "answer": "अम्बायै"
    }
]
